
\medskip

\begin{enumerate}
\item La façade est constituée d'un rectangle et d'un triangle.

L'aire du rectangle est $\mathscr{A}_1 = 6 \times 7,5 = 45$ m\up{2}.

L'aire du triangle est $\mathscr{A}_2 = \dfrac{3 \times 7,5}{2} = 11,25$ m\up{2}.

L'aire de la façade est donc $\mathscr{A} = 45 + 11,25 = 56,25$ m\up{2}.

Or $\dfrac{56,25}{24} \approx 2,3$. Il faudra donc acheter au moins 3 pots.

Le minimum à prévoir pour l'achat des pots de peinture est donc de :

$3 \times 103,45 = 310,35$ \si{\EuRo}.
\item $\dfrac{2}{5} \times 343,50 = 137,4$

Agnès doit régler déjà 137,40 \si{\EuRo}.

$\dfrac{343,50 - 137,40}{3} = \dfrac{206,10}{3} = 68,70$

Chaque mensualité s'élèvera donc à 68,70 \si{\EuRo}.
\end{enumerate}

\medskip

